[保險撚入] 政府醫院成個難民營咁，我應該買咩醫保好

最近睇新聞真係怕怕，想買保險了

我目標如果身體有少少嚴重既事都可以睇到私家，檢查唔駛排幾年，月供2000到，但如果病得好嚴重好唔番我應該會放棄/跳樓，btw我90後

公開討論，不pm

月供2000

太少？

醫保主要有2買法，
公司有基本保障，直接買中高端
公司冇保障，買basic plan + top up

留名學野

買完，出事，呢樣唔包，果樣唔保

就係冇保障 唔係都唔撚驚

跟錯保險公司好易奶野

要月供2千咁多咩
見人5，6百都得
當然要後生

買保險強制驗身，如果發現有隱疾你就

早發現好過唔發現

如果你本身無公司醫療 我建議你買個basic 醫療 plan 再on top 加一個有自負額既high end 醫療咁樣加埋可以用最少既錢拎到最大既保障

我當你90出世 今年29歲計
一個有$22800自負額既high end 醫療 一個月$450左右 已經可以提供一年1200萬既醫療保障額 終身有3600萬 基本上有咩事去埋外國醫都唔洗擔心

而你無公司醫療既情況下 我建議你買多個最basic 既醫療C plan 一個月$170 左右 for 反一d常見既小手術 姐係claim 埋開頭果$22800

咁2樣加埋 都係$620 左右 你已經每年有1200 萬既醫療保額 剩底先再諗埋需唔需要加危疾 for 反萬一有大型疾病有2-3 年反唔到工既生活費 我覺得咁係最理想

有野想問多d可tg

有能力一定係睇私家
可以揀有少少墊底費既高端醫療
甚至乎你個budget已經可以揀無墊底費既

大病係咪claim過一次之後，就唔再保果種病？

去東南亞醫，台灣唔錯！平一大截！

你咁問得，即係本身無醫療/公司醫療有=無
亦有d 人以為自己公司medical 夠就直接買有自負額high end
但除左大公司, 好多公司醫療根本係買好細額比d 員工
我就建議補左底先

90後, 其實一年比2千幾3千幾
無自負額, 半私家+附加醫療
有basic medical check, 包全球(美國除外), 簡易核保
有時唔係比得多錢就好，恰到好處就夠了
個2千幾3千既plan ，本身係多agent 用
街外人好多都唔識，因為無乜佣，無乜agent 講

有自負額high end 醫療plan, 你要留意
每年5千幾, 買個有自負額既plan, 只包亞洲
有機會係你兩頭唔到岸，又比自付，又比保費
離開亞洲就無coverage，有d客到中年打後發達移民
先發覺e個位係問題, 一移民就無左個幾重要既醫療保 (移民美國就咩醫保都廢，去果度再買過)
最後d agent 會叫你加番個basic plan ，咪即係用7千幾買
根本係本末倒置

後生買醫療plan ，係要趁趁未有大病買個防身
真正比較多機會用要到中年打後
high end plan 到時你仲買唔買得起，要考慮下

有需要可再交流
其他不多言了

轉工，揾份有公司醫療

lm

買左大房basic + top up,
依家夾埋$33xx 一年，
夾埋有125萬保額 &一年一次身體檢查/打針。

High end我就擔心4/50歲開始加得好快，
依家負擔到， 之後就幾大負擔。